曾焯文：倫敦HK Watch報告話香港學術漸淪一國一制，籲國際監察

曾焯文：倫敦HK Watch報告話香港學術漸淪一國一制，籲國際監察

(Pls scroll down for Eng. summary)
倫敦人權組織Hong Kong Watch一月廿二日發表報告〈一五年以來，兩制間的香港學術自由〉，由嘉力高博士(Dr Kevin Carrico) 撰寫，報告認為中國大陸控制學術的一套逐漸搬來香港，威脅本港學術自由及大學聲譽；要求各國政府，尤其是英國，及國際大學，監察香港學術自由，庇護受迫害學者。
London NGO, Hong Kong Watch published on Jan. 22 Dr. Kevin Carrico’s report, “Academic Freedom in Hong Kong since 2015: Between Two Systems,” which points out that China’s mode of academic control is gradually being incorporated into the HK system, thereby threatening academic freedom in HK, especially since the 2015 Umbrella Revolution. The report calls for the international society, especially the UK, and international universities to closely monitor the situation of academic freedom in HK, and provide shelter for prejudiced academics, if necessary.

報告作者嘉力高博士為澳洲中國及香港專家學者; 謂自一五年初雨傘革命，當局在學術界秋後算賬，包括:

一，不予富爭議教授續約，例如嶺大陳雲根，理大鄭松泰，或堵塞晉升機會，例如不畀陳文敏升港大副校長，或用法外勢力迫大學辭人，例如何君堯及一眾藍絲想迫港大辭退戴耀廷。以上全部有政治動機.

二，國家指派白政治人物違反師生意願，左右校政，例如李國璋指責撐港獨學生為紅衛兵，又促成來自大陸反港獨的張翔做港大校長。

三，當局及校方宣佈某些言論非法，任意限制言論自由。例如梁振英公開批判港大學宛民族論；林鄭月娥話港獨無討論空間，包括校園。

報告建議:

本地教育家應直接挑戰禁忌課題，提供機制匿名舉報侵犯學術自由情況。

特首不應再兼任校監，應還政於校。

國際大學及學者應集體重申捍衛學術自由，表明香港若犯學術自由，則必影響校際合作。

英國身為中英聯合聲明簽署國，應與盟國密切監察香港學術自由有否遭侵犯。

國際大學應庇護受政治歧視迫害的學者。

報告連結：

英國可以好難保護到香港學術界喎

一見到庇護學者，就諗起國師可以返德國了

其實點解特首要做校監

以前殖民地政策黎

政府俾錢嫁嘛

學術自由=搞港獨囉係咪

又係鳩up
食屎啦

都係自己搵料好D

特首校監必然制是沿襲港英時期港督出任校監的安排，香港各公營專上院校都根據其所屬條例，校監皆由行政長官兼任，校監有權委任校董會主席和校董，及增補、修訂大學規程 。香港受大學條例規管的法定大學，包括香港大學[1]、香港中文大學[2]、香港浸會大學[3]、香港理工大學[4]、香港公開大學[5]、香港城市大學[6]、香港科技大學[7]、香港教育大學[8]、嶺南大學[9]，另有是法定學院的香港演藝學院。按現行規定，行政長官有權根據「大學條例」委任各院校的校董會成員，包括主席、副主席及司庫；而除了委任中文大學校董會主席時須要根據校董會的提名而委任外，特首可以隨意委任任何校外人士擔任其他各院校的校董會主席，變相讓政府掌握每所大學的最高決策機關，干預大學的政策。而有意見指特首擔任校監權力過大，會損害院校自主，政治干預學術的風險極大 ，因而要求廢除特首校監必然制。

呢個條例同政府俾錢冇衝突，有呢D條例就係保障政府擁有對大學的管理權及監督權。

殖民地政府同特區政府咪又係政府，政府就係要管呢樣管嗰樣嫁啦

咁你講果個理由就on9啦, 關乜撚政府俾錢事呀

你直接講政府想管咪得law, 唔駛響度9 up

咪係，咁講政府啲錢咪又係喺稅到嚟
咁個校監公投呀不如

唔俾錢你管咩？你唔俾家用你管你老婆？你唔俾零用錢你個仔聽你管？on99

稅俾政府收左就政府嫁啦，你估日日講係你就你？咪天真啦